其實而家香港對世界有咩貢獻？

以前就貿易港係中國大陸進出口最重要窗口，後黎發展輕工業，曾經玩具、成衣、鐘錶等都佔世界一席位。而家呢？

洗黑錢，走資

逃稅、收留劣種人

奴動力、難民營、集中營、地球監獄典範

香港D大學唔錯 學術有少少貢獻

國際資金集散地
即係洗錢天堂

長期佔領最長工時

走私中轉站

人口販賣中轉站

吹水文化
吹得大，cap 水 cap 得多，千祈唔好做實事，製造經濟泡沫

eg. 科網股、中藥港、大灣區、一帶一路、中國製造 2025

認真答你
洗黑錢

中西網路文化交匯
政治和網路的中轉站

唯一在中華人民共和國可以上到google和facebook的地方

你意思係香港淪落到要做犯法嘢苟且偷生

唯一在中華人民共和國內有將英語列為法定語言的地方。
香港仍然在外國人理解中共文化的窗口。
中共仍要靠香港理解西方文化。

唔好搞錯
唔係淪落，係一直都係洗黑錢天堂。

因為中港兩地司法和金融系統唔同
兩個database 冇直接連繫
所以中國貪官唔想被人查
就落黎香港
其實冇左香港
都可以搵外國（近近地南韓，泰國，越南，日本）洗黑錢

仲有

間諜天堂

走私天堂

係，因為香港太細
世界各國的政府database 唔會互通
打通database 會涉及私隱

同埋香港反共咁厲害
尤其係連登仔
一聽中共就起晒鋼

咁做正正益晒中共內地班貪官
因為可以唔駛傾司法金融系統聯網
繼續駛黑錢，逃稅

成熟經濟體黎講
香港洗錢係易

加埋pegged with usd
仲係完美既洗錢天堂。

點解d老屎忽唔會做黃絲
因為就係知道政治黑暗
你想爭取民主，幫香港
太天真
除時係俾呢班貪官利用左
搞衰中港關係
迫中港司法系統冇聯網
金融系統冇聯網
岩晒罪犯和貪官

被世界看清楚 支國的衰野
比台灣看清楚一國兩制是搵笨柒

你似諗多咗
d老屎忽邊有咁醒

你當澳門死㗎？

其實政治可能俾你想象複雜

所謂政府
其實係一班公務員，打工仔黎
佢哋最重要係賺錢養家
所以只要audit制度唔夠勁
就自然出現貪官

中共搞獨裁鎖國封鎖
外國自然unfriend佢
外國Unfriend中國
對中國人，對中共，對中共政樣都毫無好處
但對中共貪官就係fat fat的機會

因為中共俾外國unfriend
外國自然唔想同中共的司法制度和金融制度聯網
就可以輕易走資，洗黑錢，或者逃亡

所以點解，中國要得閒拉下班異見人士
因為拉左佢地，香港同外國都覺得中國衰
唔想同中共做friend
正正中晒班貪官的圈套